孩童朝南京大屠殺紀念碑丟石 家長全程旁觀不制止

江蘇南京市政府為悼念南京大屠殺的死難者，1985年在當地建立侵華日軍南京大屠殺遇難同胞紀念館，以供後人了解歷史。惟有南京市民周日（29日）到訪該址時，發現有多名孩童正向「災難之牆」丟石，他們的家長竟然全程旁觀，未有出手制止。

該名爆料網民指，當日涉事的孩子站在「災難之牆」前方的水池處，不斷拿起石頭對準紀念碑砸過起，又在水池玩起打水漂。據稱，該批孩子是跟隨家長來，但直到網民一行人離開，都未見有人叫停孩子的行為，埸館保安亦從未現身。

事發短片在網上曝光後，引起公憤。紀念館事後亦在官方微博發文，表示由於當日為五一假期，有6.2萬人到訪，故館方應接不暇。惟該館亦承認保安巡查存在疏漏，即日起會安排固定保安人員在「災難之牆」值守，以防類似事件再發生。

反了反了

個細路認為南京大屠殺唔係災難, 所以掟石反對

支那童今次做得好

沒事沒事，他只是個孩子
小孩子就這樣，這樣才健康

老衲啲仔女

厉害了, 我的(蝗)蟲

殺得唔夠多

一定係日本人黎

他只是個孩子啊

扔穿牆，與日本和好！

0負皮

#大和解

沒事沒事～

不過是小孩兒玩玩兒～

沒事兒 沒事兒

又點啫 都係贏

呢啲作大數嘅嘢打爛佢岩架啦

咁細個已經係精日分子

係咪個老母搞錯左以為個碑係起俾日軍

打爛左起過賺GDP 又贏

蝗軍

唔通班細路前世係班死難者？